買4TB HDD一問

請問想買隻4TB HDD裝片,相,Game, 邊隻會好啲?

TOSHIBA MD04ABA400V 4TB (5400rpm, 128MB) 故障率好似好低
TOSHIBA MD04ACA400 4TB (7200rpm, 64MB) 轉速3隻入面最高
Seagate ST4000VN008 (Ironwolf) 4TB (5900rpm, 64MB) 呢隻係for NAS, 死雞係咪真係咁差

謝謝巴打

Wd hgst

機械嘅野

我買2隻4TB toshiba enterprise行RAID 1

係壞既點都會壞 緊要野就backup多一份

好奇問下 MG04同MD04有咩分別?

唔好買WD
垃圾公司

呢個係事實，公司幾千蚊隻server HDD. 一樣係咁壞

揀最平嗰隻
買兩隻

冇睇到係internal
如果你對速度冇乜要求，求其買隻最平，買多隻最平external做backup，除非你有cloud裝得晒
harddisk呢家野你預佢壞就最好，咩牌子型號都一鳩樣

nas 唔nas 無所謂， 寫明 nas 純粹係預你隻碟長著咁解。

同牌子入面嘅邊隻價錢貴邊隻好啲，間廠唔會死錯人。 轉速&磁頭數量 & 存取技術都影響讀寫速度。同廠入面自己分級， 一定越好越貴。

唔同牌子之間比較睇口碑& spec 。

裝相&片無咩所謂，夠大&耐用就得。
裝game 你會想睇埋 read/write speed， 可以睇 spec 比較下啲read/write 速度。

定位俾Nas 用嘅通常 focus 在大容量同耐用，但讀寫速度麻麻。 尤其是寫入速度， 因為佢都係預你做大量儲存裝置而唔係大量寫入。

建議你睇 3隻 spec 揀隻 read/write 最快嘅。
耐用就除非有特別風評，如果唔可以當保養期係耐用年份，耐過嘅時間全部係撞手神。

TOSHIBA除左嘈少少好耐用
死雞就

話說成日話買電子野撞手神果班我建議你買一堆wd green放nas平靚正

唔怕嘈就Toahiba 24x7咗一兩年都無死過
Seagate 有隻Ironwolf 我試緊 暫時無乜異樣 但Desktop 款就奶過野

既然係咪都會壞, 咁其實有無必要特登避SMR?

避得就避啦

smr 快死好多
同埋買企業級會耐用啲 最好口碑應該係hgst (即係依家既WD ultrastar)

我等陣貼隻超長壽wd green 你睇睇

唔係NAS ， 不過隻WD green用咗超過 3萬1千小時都仲未壞。

OP 都唔係話要砌NAS。 砌NAS就唔會用 green la， 都唔講明唔係預你長著。咩用途就用返佢出廠設計用途嘅碟，只高不低。

不過一般使用，保養期過後真係撞手神。 green 係出名垃圾，不過呢隻撞手神用咁多年都無事。

Toshiba MG04

多謝巴打咁有心打段野 學到野

搭單問埋6TB 有冇話邊隻好
定係都係跟上面d 條件揀
Toshiba 嘈係有read write 既時候嘈定係keep 住嘈

idle 比普通hdd嘈少少 不過都唔算嚴重
係read write 啲炒豆聲先煩

炒豆咁嚴重
我以為都係旋轉磨擦聲

其實咩聲黎
我電腦用緊2隻toshiba 3TB
如果隔左一段時間冇read write之後再用既話會停幾秒唔郁
然後「噫」一聲
除左果下有聲 其他時侯近乎係靜音